В данном репозитории содержится программа, которая находит приближенное решение Задачи коммивояжера (TSP) с помощью генетического алгоритма.

При реализации генетического алгоритма были выбраны следующие операторы:

1) *Mutation*. Перестановка двух случайно выбранных городов в маршруте.

2) *Crossover*. Вначале из одного родителя выбираются города, расположенные между двумя случайно выбранными индексами. Эта последовательность городов передается потомку, причем располагается по тем же индексам, что и у маршрута-родителя. Далее из второго родителя пробуем брать все города с первого и до последнего. Если выбранный город уже имеется у потомка, то он отвергается. Иначе город родителя ставится на первое свободное место потомка.

3) *Selection*. С помощью операций скрещивания добиваемся удвоения популяции (получаем "расширенную популяцию"). Далее из расширенной популяции выбирается четверть лучших индивидуумов, которые составят лучшую половину последующей популяции. Вторая половина последующей популяции -- это случайные из оставшихся индивидуумов.
